(無圖 )究竟點樣為之靚？

琴日同朋友傾開呢個話題
好自然講到到身邊嘅朋友
我見大家都好似慣性討論一個人化妝後嘅樣
而唔係討論先天嘅輪廓
見咁嘅狀況我都廢事再傾 以免引起罵戰

想問下大家討論一個人靚唔靚嘅時候睇妝前定妝後

妝前=純天然
妝後= 化妝/有微整/有紋眉個啲/植眼睫毛

唔係好明你講咩

好多人整完好靚

所以 包裝好 已經贏哂

係 我都覺 仲要而家啲技術好勁 整完都可以好自然
對啲天然嘅真係有啲唔公平

哲學上嘅美學 有唔同流派
最基本通俗易懂 最容易被接納
都係阿里士多德嘅個種中庸之道
強調中和 平衡

同佢德性倫理學上何謂善 有基本相同嘅判斷

但著重係樓主命題上
阿里士多德本身就係目的論
但與自然論有本質上嘅分別

所以化妝 整容都應該可以被接受
只要整or化得靚(冇出現極端情況)
則被稱為靚

當整容女遇見天然靚女 整容女一定會怯

你以為自己係天然靚果批？

識睇一定睇妝，多數我就會睇妝前
妝後又另一種評分
不過好多朋友都係睇妝後

本來有人天生靚有人天生丑已經唔公平 唔覺得用後天努力去變靚同天然靚有咩分別

當然純學術比較基因點樣令兩個頭喺符合大自然黃金比例上出現分歧嘅話的確唔洗包括化妝整容等

氣質

呢個啱 有d人樣5係好靚 但係氣質加分5少

啲女人真係麻煩 當下望到你咩樣咪斷定你係靚定醜囉 唔會研究你落妝變豬西 整容前側面好似a4紙blahblah 反正宜家係我面前 係靚就係靚 咁落咗妝 樣衰既 咪醜囉

我？不了

好想睇下呢啲場面

其實我都有諗過呢個問題 有時出街認真睇人個樣我好少覺得有人係靚 會望多兩眼
然後發現大多數人都冇靚既五官 眼耳口鼻通常都衰左樣/有樣冇咁特出 有啲有靚五官但又唔夾面型 不過當然有人五官唔靚拼埋一齊又幾夾

個人認為後天努力變靚已經係一種加工
所以已經唔可以同天然比較
天然靚可以睇下唐寧
我覺得佢幾靚
細個睇電視一定望實

同意 有時五官夾埋順眼又另一種感覺

我自己都鐘意𥄫女
不過𥄫𥄫下會發現啲化妝基本上一樣
特別行老蘭一轉 全部一樣樣
再唔係上ig睇 又係個堆人 個個幾萬科撈
結論係以前嘅審美觀同而家真係差好遠